日本班主任縱容欺凌暴力，混血男孩三年不上學

深度文化談

班主任縱容欺凌暴力，混血男孩三年不上學

15.02.2019

小學生在學校發生衝突在所難免，老師通常擔任調停角色，幫助孩子學習處理爭執。普遍教師會引導孩子表達情緒，並鼓勵他們傾聽對方的意見，圓滿解決事件。然而，千葉縣一位教師竟然教唆學生以暴力處理爭執，導致學生三年來都不敢上學。

三年前的五月，小四A學生開始拒絕上學，經常跟媽媽說「我想死」。A學生因為混血兒的外表，經常遭受同學欺凌。「你這種人快死吧！」、「你沒有說話的權利」，A學生一直都忍受著同學同學的言語暴力和暴力行為，直至三年前的五月二十四日，教師的介入導致A學生心靈受創，再也不敢上學。

在放學後，欺凌者如常的痛打A學生，目擊事件的訓導老師和班主任都沒有上前阻止。A學生還手後，欺凌者發狂般推倒桌椅。沒想到班主任幫忙推倒A學生，跟欺凌者說「你可以還手的，請你還手吧」。這次欺凌者沒有手下留情，出盡全力痛打A學生，自此A學生便拒絕上學。
本月，事件經過的錄音被上載到網絡，引起大眾議論。如果錄音沒有曝光，校方是否打算一直隱瞞事件，無視他們傷害了一位小男孩的事實？
▼ 欺凌事件經過的錄音

A學生曾經跟媽媽說，「明明媽媽是日本人，但我卻不是。所以無論被打被罵，我都只能夠忍。到底我是為了什麼而活著？我想死啊。」如果你願意替A學生討回公道，可以參與A學生母親發起的聯署運動，將欺凌趕出校園，並讓事件中的訓導老師和班主任失去教育學生的資格。

作者

香腸妹

利申反對任何欺凌暴力
不過如果掉轉混血兒生係香港啦喎

作者香腸妹

日本係噉㗎啦
唔係你以為點解富裕環境，失業率低都咁高自殺率

混什麼血先？～

日本好奇怪
乜都追求公平平等
例如學校書包，室內鞋果啲
結果就係，教出黎既日本人完全接受唔到差異

混血正太

比着香港呢類含開洋腸嘅社會，有個混血喺班度我諗即刻變成校園明星

如果係混支那血，就抵死

白人係日本咪又係打橫行
文中無講個小朋友係混咩血

咁做咩唔還手我係米睇漏左的乜

A還左手，老師幫手推開A
再同欺凌者講可以打柒A
你唔止睇漏仲睇撚錯哂

多啦A夢嘅故事
老師都係針對大雄

作者黎

上到中咪一樣屌打普通人

唔係公平平等
係統一
之前都有新聞講如果唔係用iPhone會俾人排擠
睇日本啲劇集同電影其實都好多講依啲問題

對唔住大佬

架佬d樣衰到咁
仲唔混多d血黎整番好d基因

日x印?

日本前輩後輩既關係
同中國d垃圾文化一樣

媽媽是日本人

日本為左面子 收收埋埋 所以咁多變態野

好大機會係黑人

我都想問混咩血
照計mix鬼仔多數靚
啲人痴你都嚟唔切

9唔搭8

喺二戰都反映到呢個問題
軍官升遷唔跟能力，要跟輩份，再跟軍校入面成績
個成績仲要跟一世，排第一名永遠升得快過第二名
搞到南雲忠一呢啲高分低能負責炸珍珠港

你自己弱智就收皮啦， 日本女人通常揀咩外國人做老公

咩野叫通常？

就算混賓賓都好常見
唔通混支/泡

日本 村八分, 表面上好團結， 但實質上會 排擠異見者!
突然覺得好虛偽

混南美其實都多㗎
條仔可能日文都講唔好
所以被人恰

混支就會成班人話抵死，
有條有以為老母係日本人就混日本

又一班連登日本通

無可能啦
混支血正常點會睇得出
老母係日本人 老豆係支那人
兩個亞裔生既仔實係睇得出啦

日文有口音?

A學生因為混血兒的外表，經常遭受同學欺凌。

咁多數係混啲南亞 南美 黑鬼

南亞 南美都係大坂直美嗰種
混力架就

又成班好似住係日本咁

香港都差唔多只係冇咁嚴重

其實學校就係社會嘅縮影， 正常學校暗地裏都會容許欺凌， 只要為社會製造一個公敵集中攻擊咁就可以團結學生。

你諗下 平時班鍾意打交搞人嘅學生淨係集中搞鳩幾條友， 咁咪可以減少佢哋騷擾其他學生

咁學校咪可以用最少嘅資源去管理學生紀律

教畜真係仆街嚟

應該就唔係混歐美洲嗰邊啦

有時有啲動漫 有啲角色係白人/白人混血

通常都描繪到 好受歡迎/屈機嘅存在

可以反映日本同大部分亞洲人一樣

都有啲崇洋心態

所以我估佢混蝻/黑人

九成係混黑人啦，日本當白人係神咁拜

日本人其實勁生番

搵個專職水雷戰隊既將領去打航空戰本身on9
仲要開戰先跟航空參謀學野

女女比佢搶哂就比人打

溝力架果d好多都好細個就牛高馬大
日本種咁撚細粒邊夠膽打件大隻仔

日本人得淡笑

人地混南亞血啦，混白人血D囡爭住保護你